.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "Februar 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta eBook_Datei [Optionen]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Metadaten lesen/schreiben aus/in eBook\-Dateien
.sp
Unterstützte Formate zum Lesen von Metadaten: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Unterstützte Formate zum Schreiben von Metadaten: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Unterschiedliche Dateitypen unterstützen unterschiedliche Arten von Metadaten. Falls Sie versuchen, einige Metadaten für einen Dateityp festzulegen, der dies nicht unterstützt, werden die Metadaten ohne Rückmeldung ignoriert.
.sp
Wann immer Sie Argumente mit Leerzeichen an \fBebook\-meta\fP weitergeben, müssen diese Argumente in Anführungsstriche gesetzt werden. Zum Beispiel: "/some path/with spaces"
.SH [OPTIONEN]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Zeichenfolge, die für die Sortierung nach Autor verwendet wird. Falls hier nichts, jedoch der Autor angegeben ist, wird sie aus dem Autorenfeld automatisch erstellt.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Legen Sie die Autoren fest. Mehrere Autoren sollten durch ein &\-Zeichen getrennt werden. Autorennamen sollten in der Reihenfolge Vorname Nachname angegeben werden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Geben Sie den Hersteller des Buches an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Geben Sie die Kategorie des Buches an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Geben Sie die Beschreibung des eBooks an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Titelbild auf die angegebene Datei festlegen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Geben Sie das Erscheinungsdatum an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Metadaten aus der angegebenen OPF\-Datei lesen und als Metadaten im eBook verwenden. In der Befehlszeile angegebene Metadaten übergehen die aus der OPF\-Datei gelesenen Metadaten.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Titelbild des eBooks als die angegebene Datei speichern.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
Diesen Hilfetext anzeigen und beenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Set the identifiers for the book, can be specified multiple times. For example: \fI\%\-\-identifier\fP uri:https://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 To remove an identifier, specify no value, \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Note that for EPUB files, an identifier marked as the package identifier cannot be removed.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Geben Sie den Index des Buches in dieser Serie an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Geben Sie die ISBN des Buches an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Geben Sie die Sprache an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Buch\-ID in LRF\-Dateien festlegen
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Geben Sie den Verlag des eBooks an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Geben Sie die Bewertung an. Dies sollte eine Zahl zwischen 1 und 5 sein.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Geben Sie die Serie an, zu der dieses eBook gehört.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Geben Sie die Schlagwörter für das Buch an. Dies sollte eine kommagetrennte Liste sein.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Geben Sie den Titel an.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Version des Titels, die für die Sortierung verwendet wird. Falls hier nichts, jedoch der Titel angegeben ist, wird die Version automatisch aus dem Titel erstellt.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Geben Sie den Namen einer OPF\-Datei an. Die Metadaten werden in die OPF\-Datei geschrieben.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
Programmversion anzeigen und beenden
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
